---
title: "使用 Table 和 Tag 改变名称映射"
description: ""
lead: ""
date: 2022-04-12T20:11:31+08:00
lastmod: 2022-04-12T20:11:31+08:00
draft: false
images: []
menu:
  docs:
    parent: "chapter-02"
weight: 9300
toc: true
---

### 使用 Table 和 Tag 改变名称映射

如果所有的命名都是按照 Mapper 的映射来操作的，那当然是最理想的。但是如果碰到某个表名或者某个字段名跟映射规则不匹配时，我们就需要别的机制来改变。xorm 提供了如下几种方式来进行：

* 如果结构体拥有 `TableName() string` 的成员方法，那么此方法的返回值即是该结构体对应的数据库表名。

* 通过 `engine.Table()` 方法可以改变 struct 对应的数据库表的名称，通过 sturct 中 field 对应的 Tag 中使用 `xorm:"'column_name'"`可以使该 field 对应的 Column 名称为指定名称。这里使用两个单引号将 Column 名称括起来是为了防止名称冲突，因为我们在Tag中还可以对这个Column进行更多的定义。如果名称不冲突的情况，单引号也可以不使用。

到此名称映射的所有方法都给出了，一共三种方式，这三种是有优先级顺序的。

* 表名的优先级顺序如下：

    * `engine.Table()` 指定的临时表名优先级最高
    * `TableName() string` 其次
    * `Mapper` 自动映射的表名优先级最后

* 字段名的优先级顺序如下：

    * 结构体tag指定的字段名优先级较高
    * `Mapper` 自动映射的表名优先级较低
